［突發］大數據估計128遊行人數介乎34至64萬

事隔4個月，民陣終再獲警方發出遊行不反對通知書，將在今日(8日)發起「國際人權日遊行」。根據ASI大數據估算，遊行人數介乎34.3至64.3萬人，遠低於818流水式集會的170萬人。值得留意的是， 持續逾半年、演變自「反修例」的社運在泛民取得區選大勝及《香港人權與民主法案》正式成為美國法例後，運動或進入重整期，此刻遊行人數仍然遠超正常水平，意味政府的管治難度將與日俱增。

截至12月8日凌晨1時，ASI大數據利用趨勢移動平均線(Trending Moving Average)系統，將「128」、「民陣」、「遊行」以及「維園」等多個關鍵詞彙的新聞及資訊需求量變化，再與以往6年的數據進行對比、分析及按公式調整，估算出高、中及低概率的出席人數。

數據顯示，「128集會」最低估算人數約34.3，機會率達到80.34%，中間估算為52.2萬人，機會率約81.24%，至於最高估算則約64.31萬人，機會率約79.32%。ASI大數據以往亦有作出預算，包括在6月9日、6月16日、7月1日及8月18日，整體估算方向與最終遊行人數相符(見圖)。這次遊行人數，有機會是6月9日以來最少。不過，出席遊行的人數減少，並不代表運動完結。

民情降溫，反映社會經過6個月的長期抗爭後已出現一定疲態

大家一齊出黎話比大數據聽 佢估錯左！

一人帶多幾個朋友！

全家總動員出黎！

政府好緊張人數啊 爭氣啊

Source:

推

拉多幾個人啦 多佢一個好多

自己一個既試下問下人啦

[128 行動post] 二零年 真普選 救手足 真普選 新口號 新力量 同我推上熱門

真係得自己一個都出啦 或者試下tg 連登姐隊啦

一個人冇人約都要出啊！ 和理非

令到佢跌眼鏡！

咁少？

垃圾大數據

靠你地屌7大數據

咁少人對唔對得住死左嘅義士呀！

好明顯既降溫 或者關資訊傳輸問題

而家更多既係圍爐用文宣圖傳

留名bin c

唔夠人

上次尖咀都50萬人啦！今次一定要過百萬

仲低溫過7.1

只喺連登push真係冇用㗎
依度盲都知

出面，Fb ig WhatsApp 街 屋企人 朋友pls

講真 50萬唔係咁樣 38萬真係差唔多 50萬人冇4、5個鐘行完係唔得的

死得
個大數據唔係話好準，但都有一定參考價值

冇錯 要貼地推出去

D和理非

其實有 6.9佢估89萬左右 不過616就低估左幾多 話144萬最多 不過都真係有參考價值

依616低估情度 即係今日最多可能得100萬唔夠

仲有時間 叫人啦

唔同6.9, 無迫切性非出黎不可
又唔同616同818, 有好大既義憤要出黎
加上天氣明顯轉冷
所以今次少, 一D都唔出奇

仲有時間 叫多幾個朋友啦 有啲人冇問就唔去架啦

政府暗爽緊啊

近排冇咩大事件 香港人易淡忘

大家唔好放棄

傻撚左個數據？

最多100啦 大數據唔會太準 但有參考價值 反而7.1算高估左/準 但今日仲低過7.1 55萬

今日維園見

佢講乜撚野？

要令佢錯得一塌糊塗

差不多了

香港人做野無路捉

721831

尋日仲出左個post啊

通常都係自己一個去
join 埋怕尷尬

呢個大數據好似幾準

七一個陣, 連登都有人話民陣報細數

有講過 呢度推post 等同 入戲院睇戲 同隔離講 「呢套戲好好睇 你記得買飛睇」

連登以外
最後衝刺

「128集會」最低估算人數約34.3，機會率達到80.34%，中間估算為52.2萬人，機會率約81.24%，至於最高估算則約64.31萬人，機會率約79.32%

其實可唔可以俾成條curve嚟睇
79.32%機會多過64.31萬喎
即係過百萬嘅機會都可能有一半以上

自己一個去有乜所謂？去得就係同路人

Diu push

專家食屎啦
沖涼準備出門口

推！！

和理非今日都唔出抵畀班專家睇死一世

Push

每人帶一兩個出去已經多好多

係咪計埋d狗腰斬遊行

睇數字根本反映唔到幾多人不滿正苦
大把人驚左魔警突然宣佈遊行結束亂放TG,水炮而唔去
但其實佢地不知憎到正苦同POPO入骨

其實大前題班恐怖分子警唔可以亂放TG
因為上星期日無放其實過五十萬,不過個日係尖咀,比較易走
818其實好多人無計,隨時250都黎,不過公佈得170,大數據又係反映唔到
其實大數據要係前設底下先準,但而家D前設根本俾對面打到無晒
所以點計都係唔會準
都係盡出啦

全部人出嚟！

係 所以照去

欣賞

咁就靠大家打破佢啦！！！

張建宗促立法會盡快選出內會正副主席

痴線啦 連登咪又係得個up字 民陣咁有經驗 報實數啫

數據最誠實，上次吹到200萬太大了

出呀

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

長期行動都一丁友
一丁友有一丁友好處既
自由D

維園見

佢報細做乜9 616 6.9唔見報細？ 事實7.1少過6.9 明顯地 行到7點己經好鬆

都幾肯定唔止

好多人已經唔駛文宣唔駛search ,已經去到日常話題口耳相傳嘅程度咁知幾時同邊度有遊行。數據絕對capture 喺遊行前唔到呢啲人。

政府諗住大數據分析係無用，始終有好大盲點！

佢應該用Facebook,Google等各大網站幾多人講遊行計出黎
所以今次收收地皮

漏左兩個關鍵字【連登】

上次尖沙咀38萬又話唔止 起碼50、60萬 行得2個鐘就完既遊行 唔好學藍屍咁啦真心 其實50萬真係己經好多 香港咁少人 推高哂個標準

曼聯都贏曼城，班專家食屎啦

最後又比篤數班撚樣出賣既話真係唔好怪冇人出黎

一人叫多一個人出嚟
叫埋屋企人

———————
12.8 維園見
民陣和平百萬級遊行
有不反對通知書
「堅持」

冇錯 我問左十個朋友啦 你地呢 雖然食左幾個檸檬

食檸檬少事啦
佢哋做乜唔出咁仆街

【第十陸期牆紙】回首、向前
TG CHANNEL :

有廿萬就夠

陣間見

Dllm

屌 六十幾？

得六十萬人點有可能煲底見

每人叫多一個人出嚟
人數就多一倍
跟住就可以叫d專家食屎

———————
12.8 維園見
民陣和平百萬級遊行
有不反對通知書
「堅持」

再全民號召

剩係睇Facebook讚好人數616同818關於遊行既post下下都過萬讚好，有d去到幾萬
今次就咁睇絕大部分都唔過萬，所以唔睇好

連登d on9淨係識係連登洗版 on99

721

出咗先 今晚自然有data

總之每一個都要出

冇錯

大數據準區選就唔駛輸到仆街啦儍鳩

有啲冇直接講唔去 但feel到 三推四推 有個趕asg唔去 有一半話本身已經去

果個數據唔同 係我地挽佢地民調
大數據係唔太準 但有參考價值 對比6.9 6.16 8.18

差唔多
傳單都唔覺有人派
你估之前一百萬係天跌落來？

七一唔知，但係818就幾肯定報細數

呢個 big data 有其實幾多 set data
呢幾個月民陣嘅遊行次數兩雙手數得晒
其實佢個 model 準唔準都成問題

香港人準備要拆佢棚牙

tui

最低34
即係衰過上次尖沙咀

咁又唔會既，上次尖咀都未吹大雞

唔使大數據都知..
自己留意身邊朋友最近幾日post d咩
當你post文宣果陣有幾多人like同比reaction
有幾多人你睇得出係避下避下想扮唔知走左去做其他野
同group內朋友吹水果陣有幾多時間個議題仲係同個運動有關
當然其實大數據都係睇呢d
只係佢比較量化地計個結果

我哋要證明 數據只係用嚟參考

一定要出 迫暴維園 民意救手足

少到

到時會報100萬架啦

呢啲垃圾都好信
上次區選夠話投票率得五至六成
個個都知今日遊行仲洗鬼Google search

推
【上個post無人理】全港最大Fact check 平台正式推出啦

推1

呀爸呀媽家姐都出黎了

69 616 818前幾日周街都見到好多文宣同派傳單
今次完全唔覺
隨時少過71

起身食早餐啦

你個數壞左呀

而家行動力高過6月幾十倍

帶多d人！

8/12 3pm 維園主線 五大訴求 缺一不可

其實只係6.9 6.16拉高左個standard，其實64萬都真係好撚多人唔好放負

出

樓主名

咁少!
12.8! ask all ur fds to go out!

真

所以係架 但有小小參考價值囉

今次反應係差過6.16 8.18 好明顯 好多人冇出post就知唔去

病到個頭就來裂 但一定要來

其實好多人已經自動波會出來

吹大雞

都冇咩文宣 一定唔多人

人呀

其實係得lihkg日post夜post
出面d宣傳 認真係無咁多

65%係7，35%係J，唔係7就係J

開個一百萬比他

好多post早講過唔好意圖用出席人數來打飛機， 即使真係200萬人出曬嚟， 黑警都會話淨係得30萬左右， 再加埋黨鐵封站， 黑警公路上面查車捉人， 啲人即使出到都唔一定去到

打佢老母

唔好咩都話唔多人，7.21其實民陣都有遊行，大家仲記唔記得嗰日個人數？係唔過50萬架

上個禮拜38萬，今個禮拜又幾十萬，點會係少人

唔好放負，唔好話少過100萬人就係少就係輸，而家係持久戰呀

出黎呀
要過百萬

Go go go

唔好介意人數
出黎啦

行完幫襯黃店

其實嗰班天才喺連登係咁推係搞乜

真 連登個個知

唔撚係gwa

黑警冇放TG就有

一百萬起標

屌一早吉之島已經
滿曬人

淨個月shopping
人權理唔理呀

我5點先出發，大數據計唔計埋我？

係時候證明數據用嚟參考
其實好多人去左旅行

都痴線嘅 至少一百萬起跳

琴日cwb有幾個係到派傳單，不斷講聽日見，由我放晏到夜晚收8都仲係到辛苦哂手足

應該差唔多呢個數
身邊好多人都唔去了

爭氣！必出！

出嚟啦

封咗站啦咩 咁都可以做藉口
利申會出

push

因為很多人上連登TWITTER，唔洗search

咁睇少香港人？
一齊出嚟

5~6萬勇武速戰速決就夠喇。

戰鬥機永遠唔會炸完人之後仲要係人上空玩花式表演嘅

不要說：推
試著說：遊行企疏少少，保持擊掌距離

agger
不過都希望突破100!

出嚟呀

靠大家 叫返616既人出黎

唉 感化佢地啦

大嗌屌下佢地嗌

出嚟啦和理非

今日見

幾點都要出

驚篤灰都要係同事group招人
利申已做

邊有得推算㗎
咁多因素，發生過咁多野半年嚟

點解？

不嬲大數據都係廢估個range咁撚大都可以估錯成截

大數據上次真係估7成

區選投票會真係準 因為個個會search 邊到投 咩選區 侯選人等等 年年都係
但遊行唔同 跟得唔貼先要search 同埋大把文宣圖

而家連登又返左去十年前果種硬膠模式，追人數。以過來人身份同你講，無人做野，幾百萬都係假，當年民主黨就係03五十萬硬膠膠係咁追到失哂焦，至有敗象。

今次唔過一百萬係緊，接受現實。人唔係懶，係越來越少人支持，接受現實。唔好乜都話宣傳不足，跌足八成咁誇張，要接受現實。

佢係話夠六成以上投票率泛民先有勝算

麻目左囉 懶囉 多藉口囉 唔想付出囉

相比 616， 你地朋友出來既人數多左定少左

利申：暫時計 少左3個

一定少左啦 616同818比都少左

Puzh

咪撚on9啦一次遊行唔過一百萬人就等於少左人支持

616係大家有共識 未講 一問星期日 已經知去遊行

佢上次估議席係兩邊各贏一半

其實少左人支持係真 好多潔癖同返工人士會有時反感示威者做既野 佢地一定都唔撐狗 但會冇再咁撐我地

咁呢樣嘢冇問題喎，你計建制鐵票120萬既話，6成左右泛民票數先真係開始過呢個threshold

Agger啦 一陣見

已經好努力叫

黎明行動事先唔夠宣傳 無啦啦塞佢4、5個鐘 你都忟啦比著好多中年冇咁偏激既

一百萬二百萬去左邊

我都可以話同樣地大把人反感狗做既野 支持多左我地就有份有乜意思

如果少左一成人投 真係冇咩大勝算喎
呢方面幾準

大家要出

呢個係因為我地係咪都話投建制

唯有整個勢出嚟, 先吸引到港豬去

你少左幾多

3點鐘 維園見

push 唔夠呀

今次點會無做野
國際戰線著晒火
而人數絕對係說服外國既重要手牌
區選投票率已經證明個noise有幾大

痴撚線如果班狗唔搞事，黨鐵唔封站肯定過百萬

大家早d去，希望佢地見咁多人出 佢地都出

岩岩起身 準備緊出門口

要人

如果呢班垃圾肯畀多幾分堅持，勇武洗撚犧牲咁多只求刺激佢地出嚟行？

128

ASI係咪幫林鄭計過數區選民賤聯會贏呀

和理非出動👍🏼💪🏻

估計今次超過250萬人

我睇ig 少一半

啱啊 可惜要叫先醒

siu4呢班垃圾根本只係希望見到後生流更多血，然後畀佢地喺fb ig扮下大愛悲情

pushhhh

大數據區選話冇七成投票，泛民會輸

【突發】如果大家想扭轉乾坤，再一次造就一百萬人嘅奇跡！入一入嚟！

一定出席 陣間見

up

今日點會得咁少人

300萬人plz

香港人會輸比大數據？

出黎啊

伊朗同北韓係無中國咁醒定係無中國咁無恥，可以講成其它國家干預佢內政

一陣見

出黎呀 香港人

我想講今日好撚凍
冇黑色大嬲
唔block bloc出了

其實估得幾準
3點準時射催淚彈
咪得50萬人囉

求下大家出黎啦...
呢幾日我推文宜推到連登同facebook都禁左我言....
但都唔夠100萬同200萬果次推到個個人都知....
大家幫下手啦…
airbdrop又好， facebook又好，ig都好......

全家總動員啦

佢個Trend似係：
人數升->低估；
人數跌->高估
可能34萬都冇

錯架你個野!!!
出黎啦仲諗

我下午出嚟行
夜晚叫專家食屎
你呢？

———————
12.8 維園見
民陣和平百萬級遊行
有不反對通知書
「堅持」

全家會出 收皮啦預64萬

今日咁凍 老人細路會少一堆

我地要250 萬

唉，香港人始終都係3分鐘熱度，捱到依家有三四十萬算幾好架喇

128 維園見 128 維園見 128 維園見 128 維園見

點解50萬講到好少人咁
03年23條都係50萬已經夠震撼性
真係唔可以太容易習慣

經過區選，唔少人洩左氣
同埋你地睇social media真係冇得人講

想多啲人出黎？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版行動文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人
3）隨身袋住啲文宣周街貼

頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

希望唔止咁少人

話比佢知大數據都有出錯時

出哂嚟呀香港人

勁多同遊行有關既post得幾百like

其實50萬人已經好撚柒多。。

咁佢無講人數
事實上人數好幾次大數據都錯
同埋要一定既假設條件，如果唔係大數據係唔會準
好似上星期都係俾tg 搞到無50萬，上次818過二百都因為無計再內而用左170去計
所以係本身假設已經唔存在底下，大數據準確度都已經無咁準

咁我純粹講投票率6成有勝數，而唔係佢估到有7成

616仲未計721後既人數

整大數據嗰個係咪又係奶共教授嗰team人嚟㗎
撐警集會從來唔出現 淨係count民陣遊行集會數目

大數據